[人以群分]拉背時跌倒受傷 教練向健身中心索償900萬元 辯方質疑傷勢輕微

36歲健身教練稱2013年於現已全線停業的健身中心California FITNESS授課時，做拉背動作期間失足跌倒，背部着地傷及腰和臀部，他向該中心的母公司J.V. Fitness Limited索償900萬元賠償，高院今開庭評估賠償金額。

辯方指根據醫院紀錄，健身教練的傷勢是相當輕微，但教練不同意，又指當時腰骨痛及腳痹，要坐輪椅，他向醫護人員表達如以1至10衡量疼痛程度，其痛楚達6至7，惟辯方指醫院沒有相關紀錄。
J.V. Fitness Limited早前已正式清盤，據了解，是次賠償由其保險公司負責。健身教練白兆軒今出庭作供，辯方播出案發時的閉路電視片段，顯示白兆軒在做拉背動作。白指他當時腳踭着地，雙腳交替離地，其間突然失足後跌倒在地。
辯方指根據瑪麗醫院的紀錄，白當時的傷勢包括背部撞到硬物，脊椎沒有受傷，右腿發麻等。辯方指他的傷勢相當輕微，惟白不同意。辯方指他事發後仍有駕車，若他右大腿至腳趾尾疼痛，長期乏力，質疑他為何仍可安全駕車，健身教練稱站立良久才感不適，坐下時是否感不適則視乎坐下多久，而事發後半年其傷勢已改善逾一半。
辯方又指，雖然事發後白稱自己步行困難，要吃止痛藥才可入睡，但根據醫院紀錄，醫院處方止痛藥給他時，他卻表示不需要。白稱不記得當時為何拒絕，亦不記得當天醫生有沒有處方止痛藥。聆訊下午繼續。

乜吃乜